港警防暴盾 英拒發出口牌照

港警防暴盾 英拒發出口牌照
分享

2016年特朗普當選美國總統，波特蘭警方在示威定性為騷亂後三小時才動用橡膠子彈等武力。

【本報訊】英國下議院昨日討論香港《逃犯條例》修訂事宜，會議上，英國外交部亞太事務國務大臣田銘祺（Mark Field）透露，英國政府今年4月曾拒絕向計劃提供給香港警隊的一批防暴盾批出出口牌照。他沒有直接解釋原因，只說英方不會推翻不能符合有關標準的牌照決定，而標準包括對人權的尊重。

就《逃犯條例》修訂，田銘祺亦指已向香港特首林鄭月娥直接提出清晰的關注，「現在肯定是適當時間停下考慮修例的影響，非常重要的是，有關措施要經過全面的立法檢視，港府亦應考慮不同的方案」。

相關新聞：警武力升級快 催淚彈比9.28更密集

相較美暴亂 港警武力過火

香港警方昨多次強調，驅趕示威者過程中所使用的裝備，與國外處理暴動時使用的無大分別，與示威者的武力對等，亦有依照指引使用。但與外國警察平息暴亂的武器比較，今次香港警察的武力亦明顯過火。2016年11月特朗普當選，在俄勒岡州波特蘭有4,000人示威，當中有人攻擊駛過的車輛，毀壞大批停泊車輛，人群中亦有毆鬥情況，甚至有人駕車撞向人群或在市中心點起火堆，警方將示威定性為騷亂後三小時，才動用胡椒噴霧、橡膠子彈及閃光彈驅散示威者。

■記者關冠麒

淘寶咪得

驚個盾自爆，義士未衝到埋去已經收皮

用淘寶貨？陣間又話無士氣唔做野

用喼啦

明明大陸都有防暴盾, 港警仲要用英國野
係唔係戀殖, 係唔係勾結外國勢力

抵班狗收皮

冇錯，唔撚使驚你班洋鬼子，義和警犬一於抄國師橋

佢地學堂畢業都好鐘意企係架benz前面，用東風比亞迪就差唔多